［移民］有無新加坡人可以講下點解生育率咁低？

一直研究移民嘅選擇
新加坡曾經係一個好好嘅選擇

由精英華人主義、英語嘅運用同抗拒中國，都同曾經嘅香港人走得好埋

唯一concern都係極權統治，但我睇唔到而家香港嘅管治有乜優勝過人之處。

居屋政策咁好，教育政策雖走精英路線，君不見DSE愚民之害？壓力雖大，但卻能造就一代又一代精英。政府推動經濟創新又不為餘力。

睇返新加坡出生率，近廿年，華人人口由77%跌到74%，反而馬來人同印度人呢啲非華人種節節上升，問心，諗起大馬人點對華人，睇大馬嘅歷史，作為華人其實都擔心，雖然我哋成日講人哋分到你係大陸定香港，但走出香港，大家都知咩事，無咁多時間比你解釋有時。

有無新加坡人可以講下其實而家新加坡值唔值得移民？

想知 留名學嘢

除非你唔諗住係個邊落地生根，如果唔係點解要搬去一個同樣冇自由冇民主嘅地方

愈有知識既人愈會思前想後

唔通好似你咁諗都唔諗就撻句廢話出黎咩

至少唔係大財團圍威喂
星洲重視科技、設計發展，過到去多工作選擇啲，唔洗一定做 Bank 或地產商隻狗

又唔好話廢話既，都係原因之一

你有見解你可以講

以科學解釋現象的困難在於對局限條件認識不足

貪人屋大

push

生活工作壓力大

以我所知新加坡感覺都幾CHUR
都係玩壓力PUSH 鳩啲人進步

Lm 學野
想問新加坡人會唔會對啲非華裔人有不滿/歧視
定都係當佢地自己人？

好過香港有壓力但無成果分享

其實都係一樣面對生活水平高既問題，咁當然牌面點都好高香港
你睇人好人睇你好架姐
不過講真人地政府盡撚曬出力好似baby bonus 又加左

以爭取民主黎講香港人係走得前過新加坡，因為香港處於掙扎求存嘅時候，而新加坡民生好佢地認為民主唔係必要

不過話唔定佢地發展到咁上下會突然做民主制，始終無可能每個統治者都咁有能力lead住個地方，大家都知單靠極權嘅發展實會有止步甚至退步嘅一刻

極權，不了